{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja vean inimesi ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Peatun tihti bussipeatustes."},{"text":"Paljud inimesed saavad minus korraga s√µita."},{"text":"Olen suurem kui auto."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"S√µidan r√∂√∂bastel ja vean paljusid reisijaid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen v√§ga pikk, vahel isegi venitan tervet plokki!"},{"text":"Teen \"choo choo\" h√§√§lt."},{"text":"K√§in tihti paljudes erinevates linnades."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja aitan inimestel √ºle selle reisida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurem kui parv."},{"text":"üòÄÔ∏è Mul on vahel sarv, mis k√µlab valjult."},{"text":"Ô∏è V√µin vedada autosid!"}],"options":[{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Traktor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa kasutad oma jalgu, et mind liigutada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minuga saab pargis s√µita."},{"text":"Ô∏è Minuga s√µites tuleks kanda kiivrit."},{"text":"Mul on pedaalid ja kell."}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Lendan taevas ja viin inimesi kaugetesse kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on tiivad."},{"text":"V√µin reisida √ºle maailma."},{"text":"Ô∏è Lendan pilvede kohal."}],"options":[{"label":"Rocket","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Kuuma√µhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Mul on sireen ja vilkuvad tuled ja aitan ohtu sattunud inimesi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen v√§ga k√µva h√§√§lt."},{"text":"Ô∏è Viin inimesed haiglasse."},{"text":"Ô∏è Olen tavaliselt valge ja punane."}],"options":[{"label":"Kiirabi","isCorrect":true},{"label":"Politseiauto","isCorrect":false},{"label":"Tulet√µrjeauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Kaevan maa alla tunnelite tegemiseks, vahel ka rongide jaoks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga suur ja tugev."},{"text":"Mul on suur k√§si, millega asju √ºles k√ºhveldada."},{"text":"Olen kollane v√µi oran≈æ"}],"options":[{"label":"Tsemendiveok","isCorrect":false},{"label":"Kaevaja","isCorrect":true},{"label":"Buldooser","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Mind v√µib kosmosesse lennutada ja astronaute kanda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kiire."},{"text":"quote mind kasutatakse kosmoses√µiduks."},{"text":"L√§hen maakera atmosf√§√§rist kaugemale."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Blimp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Olen s√µiduk, mis aitab p√µllumeestel sageli saaki koristada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Aitan s√º√ºa teha."},{"text":"Olen oluline √ºhes talus."},{"text":"Ô∏è Mul on tihti suured rattad ja t√µmbevarustus."}],"options":[{"label":"Traktor","isCorrect":true},{"label":"Dump Truck","isCorrect":false},{"label":"T√µstuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Reisin vee all ja saan uurida ookeani s√ºgavusi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse sageli teadust√∂√∂ks."},{"text":"Ma pean olema v√§ga tugev."},{"text":"Olen tihti kollane ja v√µin v√§lja n√§ha nagu mull."}],"options":[{"label":"Parvlaev","isCorrect":false},{"label":"Allveelaev","isCorrect":true},{"label":"Purjepaat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav t√§ht, mida n√§ed iga p√§ev. Annan Maale valgust ja hoian pimeduse eemal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kuum!"},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."},{"text":"Mulle otsa vaadates on vaja kanda p√§ikeseprille."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Maa","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen pall, mis h√µljub kosmoses, m√§gedega ja j√µgedega. Inimesed elavad minu peal, mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen enamasti vesi."},{"text":"Sa elad minu peal!"},{"text":"Olen kolmas planeet p√§ikesest."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Ma s√º√ºtan √∂√∂, kuid mul ei ole oma valgust. Ma tiirlen √ºmber Maa ja muudan oma kuju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel n√§en v√§lja nagu juust."},{"text":"Libahundid nagu mina."},{"text":"T√µmban ookeani t√µusude tegemiseks."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen suur t√§htede seltskond, kes teevad taevasse pildi. Inimesed ammu kasutasid mind lugude jutustamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"√úks minust on karu."},{"text":"‚ñ´ Sa v√µid mind tuvastada ilma teleskoobita."},{"text":"Mul on sellised nimed nagu Orion ja Ursa Major."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen rooste poolest tuntud punane planeet, kus uuristavad kulgurid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Jagan v√§rvi ≈°okolaadiga."},{"text":"Robotid k√ºlastavad mind."},{"text":"‚ñ´ Inimesed loodavad kunagi minu peal elada."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik gaasipall, suurim planeet, kuulsa punase laiguga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen saanud nime jumalate kuninga j√§rgi."},{"text":"Minu punane laik on hiiglaslik torm."},{"text":"Mul on palju kuusid."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen oma kaunite r√µngaste poolest tuntud planeet, mis on enamasti valmistatud j√§√§st. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on v√§ga l√§ikivad."},{"text":"Olen kuues planeet p√§ikesest."},{"text":"Minu r√µngad koosnevad j√§√§st."}],"options":[{"label":"Neptuun","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Merkuur","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen tohutu s√§rav p√µleva gaasi pall ja paljud planeedid r√§ndavad minu √ºmber s√ºsteemis. Kuidas mind kutsutakse?","hints":[{"text":"Olen s√ºsteemi keskmes."},{"text":"Ô∏è Ilma minuta k√ºlmuksid planeedid."},{"text":"‚ñ´ Ma genereerin valgust ja soojust tuumas√ºnteesi kaudu."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen grupp t√§hti, tolmu ja gaasi, mida hoiab koos gravitatsioon. Meie P√§ike elab √ºhes minust! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kujult spiraal."},{"text":"Mul on miljardeid t√§hti."},{"text":"Meie p√§ikeses√ºsteem asub Linnukeses."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen koht, kus gravitatsioon on nii tugev, isegi valgus ei p√§√§se minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen n√§htamatu."},{"text":"Ô∏è Olen nagu hiiglaslik kosmiline tolmuimeja."},{"text":"Mul on uskumatult tugev gravitatsioon."}],"options":[{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"Asteroidv√∂√∂","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}}]}